滅火筒擊爆4樓毀冷氣機 住戶：似被飛彈擊中

2018年05月27日

滅火筒擊爆4樓毀冷氣機
住戶：似被飛彈擊中

■被擊中冷氣機搖搖欲墜（箭嘴示）。互聯網

被「射擊」單位冷氣機被撞至脫離狗臂架，在半空中吊吊揈，消防到場評估認為有即時危險，遂架起升降台拆除冷氣機至地面。警方則封鎖涉事路段調查，撿獲涉事滅火筒及被拆走銅嘴，但未見涉事拾荒者蹤影，案件列刑事漽壞，交深水埗警區刑事調查隊跟進。

58歲姓李女住戶昨早受訪時稱，事發時正在房間內用手提電腦工作，身旁有兩頭貓，並正開着冷氣，突然間「頭頂一個黑影飛過，碎片四散、窗框變形，好似被飛彈射中一樣」。

她一度以為冷氣機爆炸跌落街，向同住胞妹稱擔心有人受傷報案。李婦指目前需重新購置冷氣機，並維修損壞窗框，料需時一星期。她笑稱：「中六合彩咁，不過唔係有錢分，係要攞錢出嚟箒！」

滅火筒變炮彈，工程師學會消防界別副主席陳炎昌估計，涉事滅火筒為二氧化碳滅火筒，約五公斤重，氣壓大約有50Mpa，強調棄置滅火筒時需根據消防處指引按程序處理，
例如交由消防工程承辦商回收，由技工在工場抽走筒內所有氣體，才能扭開銅嘴，估計拾荒漢不知危險才如此冒險。陳形容棄置鬧巿的滅火筒「仲危險過灣仔發現嘅炮彈」。

■記者司徒韋桐、姜偉康

上一則
上一則
「火箭」滅火筒射上四層樓毀冷氣

下一則
下一則
子涉鼠藥混湯圖殺母

無得claim錢咩

無買家居保搵邊個claim?